理大：移除港獨橫額 限「連儂牆」明天還原 否則校方收回管理

理大：移除港獨橫額 限「連儂牆」明天還原 否則校方收回管理

立場報道2018/9/27 — 20:37

理大學生會日前將校內一半民主牆改為「連儂牆」

理大學生會日前將校內一半民主牆改為「連儂牆」，同時放寬另一半民主牆的使用守則，牆上隨即出現「香港獨立」等字眼。校方早前要求學生會今日把民主牆恢復原狀，惟學生會拒絕退讓。理大今日表示，對學生會沒有按要求將民主牆回復原狀深表遺憾，警告若明天下午六時尚未還原，將會收回「連儂牆」部分的民主牆撥歸校方管理。校方又強調不贊同港獨，並會拆除所有在校內鼓吹港獨的橫額及宣傳品。

理工大學民主牆

廣告
限明天還原民主牆 否則收回「連儂牆」部分

理大今日回覆《立場新聞》查詢，指民主牆屬大學管轄範圍之內，校方賦予學生會管理民主牆，學生會須就其用途訂立政策和守則，並須得到校方同意。學生會在未得校方同意便將民主牆分割一半，設立「連儂牆」及採用新的管理守則，是沒有妥善履行校方賦予學生會管理民主牆的責任。

廣告
對於學生會今日沒有按校方要求將民主牆回復原狀，校方深表遺憾，「考慮到學生會可能需較多時間處理，現校方將限期延長至明天（9月28日）下午六時，希望學生會盡快將民主牆還原至原來的模式，否則校方將嚴正處理，並會收回『連儂牆』部分，將之撥歸校方管理」。

理大：會拆除所有港獨橫額 為保護學生

理大校方重申，《基本法》清楚列明香港特區是中國不可分離的部分，理大並不贊同「港獨」，校方基於這些原則會拆除所有在校內鼓吹港獨的橫額及宣傳品，「校方希望、亦相信絕大部分學生會明白，移除校內有關橫額，是希望保護學生，以免他們有可能觸犯法例」。

佔領運動四周年前夕，理大學生會在周一（24日）宣布，將一半的民主牆變成「連儂牆」，並提供便利貼、釘書機等文具，讓大家表達對民主的渴求。理大民主牆原本對大字報有多項規則，包括不得帶有人身攻擊、誹謗或侮辱性内容。不過學生會就認為，由於言論自由愈來愈收窄，決定在餘下另一半的民主牆內，刪除守則大部分內容，只保留三條守則，新措施維持兩個星期。

理大連儂牆隨即出現寫有「香港獨立」的便利貼，其後「獨立」二字被撕走；亦有人提及被港府刊憲取締的香港民族黨：「當民族黨被視為非法組織，其他被打壓的人又豈有完卵？」

至昨晚 11 時，學生會在 Facebook 發文，指收到理大學務長莫志明的通知，指「連儂牆」及新的民主牆守則不符合校方守則，勒令學生會在 24 小時內（即 9 月 27 日 13 時 30 分前）把民主牆恢復原狀，「否則沒收民主牆」。不過學生會已表明不會遵從校方要求，並譴責校方用學生的言論自由和權利再向學生會施壓。

理工小學

Poly正垃圾

沒收民主牆

一於令到成個POLY每一幅牆都係民主牆

拆一掛十 遍地開花

真正染紅

吾城世界第一

職業訓練所

理工=IVE
吾城萬歲

學咩人搞民主牆，搞個愛國牆算啦

等我返去貼張灣仔miki宣傳單張先